兩千年前孫武用既疲兵戰略

春秋時吳楚兩國係死對頭，但楚國勢大吳國唔夠佢打，然後吳國伍子胥同孫武遂提出疲楚的戰略，把部隊分為三軍，每次用一軍輪流騷擾楚國邊境，彼出則歸，彼歸則出，使楚軍疲於奔命，消耗實力。吳王闔閭採用二人的建議，在公元前五一一年，派軍襲擊楚國的六城和潛城。
楚國忙令沈城守將戌率部前往潛城援救，待援兵趕到，吳軍已撤離潛城，且攻破六城，擄掠不少物資，並撤回吳國。不久，吳軍又忽然襲擊楚國的弦城，楚軍又奔馳數百里前往援救，但楚國援軍還沒到目的地，吳軍便已撤走了。這樣反復騷擾楚國，使楚軍疲於奔命，楚國百姓無法安居樂業。

我地唔好硬碰硬，四面開花攰撚死班黑狗就得

然後前線咪同你講, 前線有前線留既理由......唉..........

依家真係要無所不用其極，務求令班狗身心疲倦

根本冇邊要，，打遊擊最上策

游擊完就唔可以留, 一留就俾人拉

歷史證明係work

兄弟爬山

有無人有TG可以傾到，有效而且風險唔高

講得明佢地先得嫁...
大家又驚有大台...
但打仗都要有指揮, 有軍師.
"水炮車只係死物". 我開左個POST, 但冇人覆冇人明點解.
但欠缺以上既野, 做唔到D咩出黎, 但就俾人拉左已經

推畀勇武睇

之前有帖傾過，最大問題係前線唔肯走，唉

明既，佢地所做既都支持，只係心痛佢地，想諗下有無其他方法

咁咪帶一隊肯衝嘅係其他位置突擊，總之令到警力分薄幾個位有冇得諗？

前線概念係要班狗一次比一次難清，莫名其妙想法

想問一句

咁多人提倡打遊擊 反包圍

有份講既 準備做未？

其實應該係d狗開始多嘅時候就應該散/轉場
唔好同佢哋硬碰

有呀 可唔可以由你帶頭

要將自己人傷亡或被捕機率降到最低，而又可令班狗頭痛嘅方法就係唔死守，採用野貓式攻擊

係呀 講得好好

點解仲未有人做

可唔可以一隊係佢地附近(例如一公里左右),分散班黑狗o個區既人力，撲個黎都要時間，然後到左就走，重重覆覆咁得唔得呢？

可以由你開始？

可唔可以做一次hit and run
係咪嫌唔夠多人送頭

p

老實我有幾次係現場附近既，但真係唔知點做好

毛澤東思想最撚岩用

講流動性一定我地高過佢地，要走實快過佢地，佢地又唔可以自己話行去邊都得，樣樣野都要上面點頭先得，少咗人力又可以幫前線減少壓力，但前提要有人肯去撚狗先得

講呢啲冇用嘅，，依家討論戰略，都係想不流血，不被捕，用更好嘅方法對抗

我想flash mob玩野
夠人既話我好樂意參與

倒不如…

大大聲企前線 組人去

但 由先要知道警察佈防

1. 你地散兵退唔切

2. 會唔會比人包圍

3.兄弟黎唔黎得切救你

我冇嘢講

西環 應該無人守

但

唔好信任連登任何一個

每次出動十幾廿架狗車上哂gear 之後去到冇哂人 都咪話唔攰

我都係緊張同路人先發表淺見，多多包涵

可以由你開始？

討論己經有好多

無人做呀

教人打速龍 反包圍 打遊擊

風林火山
「其疾如風，其徐如林，侵掠如火，不動如山，難知如陰，動如雷震」

明白，到時係現場既話試下組班人試下行唔行得通
重申多一次兄弟爬山，絕對支持前面班兄弟姊妹，只係心痛佢地想諗下有無其他方法

講完 但要人做既

等你地個評分系統

我只可以講，一定唔可以再死守，班狗只會愈拉愈多人，

入來睇防暴鎮壓手法啊

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

推

阿sir你未拉褲鏈

真心要推

唔該真係唔好咁天真以為可以硬碰硬到

push

咁你可唔可以 係現場講返一次

合理 兄弟會聽

抑或一直留係屋企？

#yup

依家係班義士自己邊疲兵...

Push

連登比三毛滲透，鼓吹比人拉

裝備已經不對等，仲要我地冇佢地個種狠，你留起度太耐，只會比拉，，我真係好擔心班後生

依家係班義士自己變疲兵...

推比前線睇
唔想再見到咁多前線留守 最尾大規模比人拉

推 但前線未必聽

後日(8月1)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

我地係今日係旺角東天橋擺街站的手足

可唔可以真係試一次hit and run

遊戲啊

其實可以轉場

古時無車又路遠
我地地細又多車，點比

哇，原來伍子胥同孫武共事過，咁咪好撚屈？？？

班狗收錢，示威者仲要返工，你估邊邊攰？

不能認同更多 推

其實咁最後只會前線一次比一次少

接警察放工日

光復香港, 時代革命
敵退我進, 敵進我退

問題係無人肯聽, 事權唔統一.

有無受過正式訓練既專業人士肯挺身而出?

可能下次真係要對對錶
行動(打狗)/衝突現場逗留30MIN左右
考慮到人地增援進行圍捕
一夠鐘好走/轉場
麻煩高效率行事
死磨爛席係冇意思

呢幾日落雨
我地唔洗硬碰
同班full gear狗一齊淋雨
淋病佢地

我地啲裝冇咁重，方便周圍走，啲狗果啲重好多，我地周圍走咁玩，玩一陣就走，不定時玩，好快攰死班狗

確實，，所以一定要變，係要令班狗無所適從，只有少量人同狗薑持，只會比佢地慢慢玩，再捉，，，大家認為咁好嗎

認真，係就伏休班狗，麻包袋

佢地習慣佈防再行動，，要走要上睇時間，但一定要有共識

前面唔走因爲以為後面走唔切 後面覺得要等埋前面先一齊走

推
打實戰同時都要打心理戰
要班狗長時間精神崩緊，要佢地keep住好大壓力
佢地玩極都係三萬人，我地係至少二百萬
1:66
路過噓下佢地，令佢地煩燥不安無限loop
我地人多勢眾，千其唔好急住攻
同佢地玩時間，睇下邊個玩得耐啲

可以睇佢地更薄！
知道佢地出沒時間
可以有Ｄ野做下

明就明。。。

襲狗，殺狗有罪，唔係好多人很丞受。

而家啲人係搞到自己攰

其實用數學可以計算到
對方人數 回血時間 調動時間 等等

仲有幾多招好用

求係tg入面的人幫幫手
如果今晚俾人捉，真係唔知為咩
要救手足，首先要不被捕

講幾多次都係咁

day1已經係咁講其實。。

但變咗咁。。。。

重申多一次，唔明點解前線要留既請入，前線只會係以下三種情況下徹退。

其實係
唔應該再用慢慢對峙等差佬到
求其執兩劑就去第二到
然後再執兩劑

後生角度： 寧死不屈
老屎忽角度：靈活變通，呢條路行唔到就行第二條路，總有條行到

大家都後生過，應該唔難理解

如果要咁樣
咁不如搵一日18區同時去狗屋報案啦
咁多人場面一定好混亂
其他區都係咁多人
根本調動唔到人手支援
點算好

無法，，拉左咁多人，，士氣一定打擊
下次班狗會更暴力同拉人更爽手，要玩嘅朋友要有心理準備，依家就係睇下有咩方法變得更好，更靈活，務求佢冇法現場捕捉

推
撚狗咁撚

前線留守有佢哋嘅原因，但裝備又唔夠啲狗勁，次次都見住佢哋直接硬食彈好心痛一直守住個地方嚟又做唔到乜，每次啲狗都見人少就圍堵清場，拉一堆手足返狗屋

喺實力懸殊嘅情況下，游擊先係以我方攻敵方嘅上策。例如我哋可以每個禮拜都分唔同時段早午晚遍地開花，分散啲警力。或者每日喺各地入紙申請遊行不反對通知書，但唔係次次都去，時真時假，消耗敵方精力而又無損我方

我係廢中一名，平時做開cd rom,但今次真心心痛佢地
千祈唔好話佢地，每個人諗法都唔同，如果唔係佢地咁有勇氣反送中已經通過左喇
我地要做既唔係講晦氣說話，而係點樣可以減輕佢地既負擔

其實be water就應該係咁而唔係散水唔該d和理非當你講be water，就自發去第二度啦

畢竟勇武冇大台，義士又冇訓練
孫武練兵係好叻

疲兵一要組織紀律上要有優勢(姐係我地要比對家更有組織活動得更快，如果唔係對家比你更快行動就變左送頭)，二要有足夠既資源去搞多路，所以都唔係話學就學到

打遊擊、接放工

你磨爛隻就已經輸啦，，仲要比狗玩，人地要沖散你係好易架炸

呢啲先係做野架嘛

你估個個都唔怕比人拉咩，，諗個方法和理非都可以一齊玩架啦

盡可能比建議就唔少得㗎啦
同時，就算佢地唔聽，都要盡大家所能地去幫佢（both 層面）

班狗又開槍又仆頭又拉到人，佢哋士氣不知幾勁，相反我地義士比卜洛人越拉越多

所以係咪要轉方式同佢地對抗先，，死守真係唔掂架，見好即收

大家真係要睇多D歷史 兵法
兵法 戰略唔會過時 只係睇你點樣靈活運用

後生仔女唔好玩熱血呀，走都係為行更長嘅路，完全唔會掉面，唔好意氣用事，我只係唔想你地無謂被捕，受傷

暴你老母！想報仇既同我入黎！

屌，用反共狗打遊擊策略，但宜家玩死磨送頭，點玩革命

仲有反效果，嚇到一班人唔敢出，因為會拉

除左不動如山之外其他都有用
所以最緊要唔好不動如山

根本遊擊戰最好 分散人手風險較低
不過要私底下計劃好目標同人手

就算拉都要拉得有價值，唔係企係一個地方比人拉，班狗唔出手，可能係要攞你地罪証呀，要沖散你地係好容易嘅事，你唔係以為自己真係守得住呀嘛

真係要識徹 徹唔係認輸係戰略

仲有圍魏救趙

PUSH

遍地開花玩游擊hit and run
尤其港島
好多目標佢哋要守警力會分散晒
可以一早放風去以下地點（歡迎增加）：
警總、政總、金紫荊、律政中心、外交部特派專員公署、中聯辦、政府總部、中區警署、西區警署、禮賓府、前行政長官辦公室、律政司司長官邸
隨口數都十幾個check point
金鐘站集合 到時前線先再決定去邊度
夠人甚至可以分途出擊
佢哋唔知守邊 度度都唔夠兵力
突襲完成即走去下個check point
唔好留低俾人拉

前線大佬，真係唔好得個勇字呀，有人為左義氣保你，留係你隔離同你一齊死守，結果大家都有機會被拉架，或者靈活少少改變下

你地話我分化又好，唔尊重前線又好，我希望你地明白，只係想你地盡量平安回家而又做到要做嘅事

唔洗兩千年前, 你走去讀老毛幾十年前篇〈論遊擊戰〉都好
孫子成本都值得讀, 我特別推薦鈕先鍾本孫子三論, 佢第一part係解孫子, 小弟認為解得好好

去到呢個地步，用埋真槍指市民，仲講D人受唔受？
唔需要殺，打撚柒佢地就得

我講緊打機唔鼓吹任何犯法行為

幾百人，佢未必會郁你，但要襯佢未怖好防，，閃，轉場，是但一樣，佢依家驅散係變圍堵，留起度冇着數

我地要快先得，搞完呢到等啲狗黎到磨一陣就走去第二到，唔可以俾太多時間啲狗地去佈防。首要就係大家有共識幾時做咩，人多好辦事

衝既繼續衝，想打遊擊既係度開po講時間地點（時間大約係開po後既一兩個鐘頭內），到時真係有堆人出左黎，就stay一陣，然後再即時傾去邊度做下一個目的地咁樣可行嗎？

明白大家都好憤怒，打狗真係要小心處理，打完要有最大效益先好做

遊擊等於轉場，，齊齊玩都得，

可以一試，路係行出黎先會知

玩完呢邊，，大家玩第二邊，，啲狗冇咁快追上黎怖防

再送頭，，真係傷唔起，況且依家可能重判，我亦都唔想各位巴絲受太多傷害，所以先比啲愚見

大家識做啦 捐雞蛋 設計牆壁 光復全港所有警處

其實美越戰爭
越南都係玩遊擊曾經可以同美國55波

有人數先有活力，藍絲黎講，佢地會話拉左人係警方大勝呀，我地慘敗呀。

到目前呢一刻，真係一個都不能少，要團結，而唔係團結比人拉，謝謝

推推推，有歷史佐證

明一定唔夠打，你地得雞蛋，而唔係炸蛋，人地出矛，你地出傘，點打呀，玩陰濕啦

推呀 be water係一浪一浪

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

推

前線既真係要諗諗佢

純討論
其實個人都唔想再見到有人比人拉
但之前有人講 唔應該比警察咁快清到場
我又覺得有道理
究竟應該係難清場定be water 好d
有無咩辦法當警方推進都無咁易比人拉到
利伸：個人覺得be water 好d 不過都認同難清場有佢既道理
進入左矛盾狀態

當黑社會著上制服
法律變左黑社會殺人放火既幫規
出黎遊行都被人告暴動
香港人，你仲等咩？係咪要被人綁實哂手腳被枝鎗指住個頭先開始考慮還拖？

係無公義、政府無法無天既情況下，大王既說話絕對係真理

你不太多人，佢要清你好易架炸，你以為真係守到，所以等佢難清係冇可能

推..

不過要圍岩地方..

最好係當黑警開始為清場大肆部署時散水轉target 等黑警由頭部署過

1

正解，，盡量減低被捕機會

如果要玩疲兵hit and run
不如半夜或清晨就去警察宿舍用喇叭嘈醒佢地
嘈完即走?

唔好滋擾到普通人，任何方法都可以

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

而且非常有效對付武力懸殊但數量有限嘅犬隻

其實我覺得狗最攰未必係清場果下, 而係調動, 戒備, 待命果下, 清場其實正正就可以畀佢鬱左成日既疲勞, 辛苦個感覺盡情發放出黎令到個情緒得到舒解 (呢個都係班狗次次發晒癲既其中一個原因..)

所以其實未必要佢難清場, 但要佢經常調動, 待命戒備但無子彈畀佢地發個戰略可以一試...
佢地下下攰到仆街但無得打人遲下可能會頂唔順圍內互抽..
(FF多左..)

再唔變嘅話，，運動會結束，浪費義士們所做嘅一切

白起贏長平之戰都係用擾敵策略，築起防線，遊兵擾敵

你認為我地得啲難九裝同用垃圾擋會守到佢地大規模攻勢，佢唔清，除左玩你，仲可以收集罪証，然後拉你

［再post多一次］遊擊戰重點係hit and run 冇hit 嘅 be water 喺冇打擊力